[日本]PASS問題

我想問下如果我用pass 去搭pass範圍以外嘅站而又唔洗轉車 咁我應該係點比職員知道有用到pass?
例如 秩父去熊谷 西武鐵道個pass只係去到長瀞 但去熊谷又唔需要轉車
又例如 羽田去大門 我只係買Tokyo Subway Ticket 坐京急由羽田到岳泉寺 岳泉寺去大門係可以用PASS 但又係唔洗過閘轉車
以上情況可以點做?
另外想問下羽田個information centre 係24定開0530
上網睇兩個都有講 想一早買定PASS

落車出閘再用pass入閘

去到你想去個次一次過比哂d飛閘機個條友睇 條友就會幫你搞

用返我個例子 秩父去熊谷 咁我去到熊谷只係show張pass職員睇 佢就會叫我比返冇pass嗰啲站嘅差額？

係
試過係上野搭去羽田又有pass
去到羽田比張pass佢睇佢就叫我補返錢

感激